[奴隸為主人心急] 曾健超﹕泛民中人叫我幫七警求情 補社會撕裂

曾健超﹕泛民中人叫我幫七警求情 稱判刑前聯絡 為補社會撕裂

圖1之1 - 當下社會黃絲、藍絲對立，但曾健超表示，獄中並非以政治立場分野，「你是警察的敵人，你的出現令（犯法的）警察要承擔罪責，為他們（犯人）『出了一口氣』，他們（犯人）覺得我是朋友。可能他們（犯人）是黑社會、蠱惑仔」。（李紹昌攝）

【明報專訊】七警案「主角」曾健超出獄後接受本報專訪，透露「好耐之前已經有中間人叫我幫七警寫求情信」，希望藉以修補社會撕裂。曾健超稱這名中間人是泛民中人，但不便透露其身分，當時自己表明不會考慮有關建議，也不知中間人曾否接觸七警。

明報記者 楊康琪

資深傳媒人李慧玲早前在網上透露，有民主派中人曾醞釀大和解構思，有人建議曾健超為七警寫求情信。被問到如何看寫求情信的建議時，曾健超說曾有中間人在他被判刑後、七警判刑前聯絡他，「叫我幫七警寫求情信」。但他拒絕這個建議，雙方亦沒再深入討論。「我覺得建議是奇怪的，因為通常是認罪才會呈上求情信」、「七警無認罪，亦不需要求情信」。

表明拒絕﹕無認罪不需求情信

曾健超去年5月被裁定一項襲警及兩項拒捕罪罪成， 判囚5周；7名警員今年2月被裁定「襲擊致造成身體傷害」罪名成立，各入獄2年，7名警員及後提出上訴。

曾健超出獄後一星期接受訪問，他說仍在整理思緒，強調有為自己的行為負責，並非逃避責任，又說自己是政治犯，預了抗爭就會有被捕風驗。「我由始至終都無否認過我自己做的事，包括淋水，亦沒有後悔我有做，或者沒有做的一些事……我不認同我要坐監…….法庭都判那是水……如果我一路上訴，我就無法堂堂正正出來回應一些荒謬的失實指控，例如有人不斷指我是淋有味液體、甚至是腐蝕液體」。

曾健超聲稱被捕前是潑水，解釋當晚淋水並非針對某一警察，或一群警察，只是希望為市民爭取時間離開。「當時兵荒馬亂，有好多很恐怖荒謬的暴力鏡頭，警察出胡椒噴霧、警棍，在龍和道另一邊瘋狂毆打示威者……位於我下方的人是剛剛瞓醒，我只是幫大家buy time ，讓大家可離開，或令警察停一停、冷靜下來。」他重申，當晚從無襲擊警察。

不過，主任裁判官羅德泉去年就曾健超案判刑時指出，有關警員與曾健超素未謀面，亦非向曾健超位置推進，曾健超卻在龍和道上方向他們淋潑有異味液體，實屬「極大侮辱和挑釁」，把無辜警員當作「代罪羔羊」和「出氣袋」。另外，審訊時沒證據提及涉案的是什麼液體。

參加九西補選「機會大點」

對於參加立會補選，曾健超說，「我相信抗爭要寸土必爭」，重申積極考慮參選，更首次透露「九龍西機會大一點」。但他補充，如泛民有共識舉行初選，協調到一個人參選，才會考慮出戰，若自己出選會變成攪局、令建制派有機可乘，「就完全不會考慮參選」。

被問到若參選會否請公民黨協助，去年退黨的曾健超表示，參選需不同政黨支持，強調與公民黨關係「ok」，只是想法與該黨有點不一樣，因而和平理性分手，「我離開（公民黨）後仍有密切關絡，例如Tanya（陳淑莊）都有探我監」。